而家已經係八九年五月十幾號嘅歷史重演（長文）

人類總係要犯同樣嘅錯誤
粗略咁分析，但希望大家可以睇清楚發生緊乜事
更重要係，接下來會發生乜事
要點樣脫離重複嘅錯誤，就係睇而家點做

遊行
1989年
學生主導下，原本悼念胡耀邦嘅活動轉向要求政府控制通貨膨脹、處理失業問題、解決官員貪腐、政府問責、新聞自由、民主政治與結社自由等。期間最多有一百萬人聚集在天安門廣場示威。

2019年
6月9日香港反對逃犯條例修訂草案遊行，此遊行為社會運動的第一場遊行。同日海外29個城市舉行集會聲援。7月1日遊行人數增加至200萬，震驚世界。（冇錯，香港遊行嘅人數係超過天安門聚集嘅人數一倍！）

逮捕
1989年
中華人民共和國政府聲稱「為了維護社會穩定，對政治風波採取了果斷措施」，進行了大規模逮捕示威民眾和支持者，並鎮壓其他地區進行的抗議活動；同時嚴格控制國內新聞媒體對事件之報導，並禁止外國記者將相關照片和採訪影像發送至國外。國際社會則譴責中華人民共和國政府以武力驅離示威群眾。

2019年
最近發生嘅事，我諗已經唔需要再多講。但不同嘅係，香港採用咗內鬼，黑社會等手段，媒體上嘅操控同埋引用港獨去煽動內地人嚟香港打人，呢d都係香港特有嘅位置所帶嚟嘅新事物。

恐嚇
1989年
5月17日，政治局常委在鄧小平的住所召開會議。在這次會議上趙紫陽不斷讓步的處理方針遭到了其他成員的批評，其中李鵬和鄧小平宣稱趙紫陽於5月4日發表的和解談話使得學生不再懼怕中國政府。鄧小平警告說如果北京市進行中的抗議活動不迅速平息的話，意味著中國將冒著經歷另外一次內戰或者是文化大革命的風險。

2019年
林鄭響記者會上多次提到如果抗議活動不迅速平息得話，香港將會冒著經歷經濟衰退，失去國際金融中心地位的風險。另一方面，事實上示威者亦不再懼怕催淚彈同黑警。

撤退與留守
1989年
5月下旬學生所組織的抗議活動由於沒有明確的領導人或一致的活動，情況變得越來越混亂。學生運動的內部分裂加劇，侯德健建議學生領袖進行公開選舉以選出學生運動的發言人，但是遭到學生團體的反對。另外一方面王丹則認為近期中國政府將有可能發起軍事行動以鎮壓示威活動，因此主張讓學生先從天安門廣場暫時撤回校園並且另外組成相關團體，但這個建議則遭到主張繼續佔領天安門廣場的強硬派學生反對。隨著派系衝突日益增加，各個派系開始爭奪位在廣場中央的學生廣播中心，期望能夠藉由控制擴音器的方式掌握學生運動的控制權。各個派系也開始派遣一些學生前往火車站迎接來自全國各地聲援的學生們，並趁機將他們拉到自己的派系之中以獲得支持。學生團體開始指責其他派系的成員別有用心，這包括有勾結政府成員並且試圖藉由學生運動以獲得個人成就。

2019年
同樣香港今次示威活動都係 “冇大台” ，期間有人想搞大台，但遭到大力方隊。另外，亦有人認為近期可能會出動解放軍。好多被標籤冷氣軍師嘅連登仔主張不留守不戀戰，而勇武派嘅前線亦開始同主張和理嘅發生衝突。而家示威者嘅廣播中心就係民間記者會，慶幸暫時和理同勇武未有爭奪呢個發聲渠道。和理同勇武開始指責對方成員別有用心，包括有勾結政府成員並且試圖藉由訴求運動以獲得個人成就（人血饅頭）。

唉....

分析合理，但香港始終係香港，唔係咁易可以出老解鎮壓既
再講，我地唔係就係等緊中共出老解攬炒咩

接下來要發生嘅，極可能係戒嚴同出動解放軍
好多人唔相信會發生，但同樣六四發生前好多人都覺得唔會清場

我想呼籲一下，無論你係和理抑或係勇武
暫時唔好再衝擊或者係阻礙旅客
想做嘢嘅，可以幫忙派發傳單，或者係向旅客道歉
但千萬唔好落單，最少要幾個人一組，幾個組一齊出動互相照應

入夜之後盡量唔好太多人集結
要時刻準備分散離開，切忌戀戰
一切等818遊行之後再睇下一步點做
之前有效嘅手段唔等於今日依然有效

勇武嘅手足求吓你地冷卻一下頭腦
捉鬼係好，但影低對方起底已經夠，唔好打對方除佢褲呀
非法禁錮，濫用私刑呢兩個罪名好大

無論示威者或者係政府都靠近臨界點
呢個時候唔可以行錯一步棋，否則整盤都會輸
攻有時，守有時
而家唔係贏緊，冇乘勝追擊嘅原因

唔好掉以輕心，今次老解鎮壓嘅方式會同天安門唔同
天安門係一個地點，用坦克已經可以輾壓過去
香港各區開花，仲有咁多媒體睇住所以唔係唔出老解
而係出嘅方法會好唔同
況且，武警公安都已經越境扮警察
有蒙面喬裝嘅老解揸槍掃射，你同樣都吹佢唔脹
最賤格嘅方法唔會係唔出老解，而係出完老解血洗完你無證據佢嚟過！
（例如高鐵B5條軍用鐵路就係最快速血洗完散水嘅方法之一）

我講緊嘅係，大家要有思想準備
呢個對手嘅邪惡程度，狡猾程度絕對唔可以低估
而家大家有少少輕敵心態，覺得搞機場掟狗屋已經可以令政府跪低
要知道驕兵必敗，呢種心態只會導致我地嘅敗亡
當你考慮對方有幾卑劣有幾賤格嘅時候
唔該用你所能想象嘅再加大幾倍去構思

數一數已經做咗乜：
警黑聯手，插贓嫁禍，安插內鬼，媒體操控
冇委任證，冇搜查令，濫捕街坊，砌生豬肉
偽造動亂影片，密閉空間放催淚彈
使用過期催淚彈，射擊示威者頭部

已經太多理據話大家知道，呢個對手毫無底線
但你仍然認為單靠勇武蠻力衝突可以扭轉局面打贏對方嗎？

心理學嚟講，一個人最怕嘅嘢會不自覺掛響口邊
林鄭講咗好多次佢怕嘅係香港經濟下滑，保唔住國際金融中心地位
呢兩件事用勇武抗爭只能夠做成短期震蕩
要真正做到林鄭驚嘅嘢，一定需要外國方面嘅制裁
呢樣，就係大陸最驚嘅 “外國勢力介入” 同埋 “干預中國內政”

諗點樣搞機場停飛，與其諗掂掟燃燒彈嘅同時
要徹底加強嘅係諗諗點樣令“外國勢力介入”
點令外國“干預內政” 令香港受到制裁？

好明顯政府班子至今依然唔肯承認網絡動員嘅力量
一直再三話後面有大佬，希望透過“打大佬”就解決問題
所以大台固然唔可以有，同時點樣最聰明地去各自爬山就係我地嘅優勢

各位手足，要阻止嘅“歷史重演”唔只係“雨傘運動”
仲有當年一百萬人都無法動搖政府嘅“天安門事件”

只要係手足，我相信冇一個人係主動想割嘅
所以懇請勇武前線唔好再玩標籤，咩冷氣軍師之類只係撕裂嘅導火線

由流血一刻開始，運動已經變成戰爭
戰爭思維係對方會用盡所有方法，包括超越常理同人性嘅手段
所以光靠勇武絕對無補於事
打仗係攞自己最強嘅項目攻打對方嘅弱點
無論你點勇武，你絕不可能打得贏受過專業訓練嘅軍人黑警
你推嘅障礙物亦無法抵抗子彈裝甲車水炮車，更莫講果d紙皮盾

而家我地唔係冇牌可以出
彈性，係我地嘅最強武器，出其不意嘅創意，係我地嘅必殺技
點樣做，點贏取民意，點贏取外國嘅支持
就算攬炒，你都要確定自爆完對手會死先得架

最怕香港人變成龍珠入面嘅餃子
自爆完人地完好無缺！

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

推

唔一定係老解
仲有水炮車

老解真心唔驚

有個台灣節目尋晚先對比完兩者

捉到對家又唔想失威，
用幽默手法嘲諷羞辱就夠，
手持「平反六四」罰坐，
破壞證件、報名參軍之類。
顯得有文化又收威嚇之用。

懲罰唔一定要流血，
有時只需要取其象徵意義。
檯底點懲治黑警都無所謂，
但檯面一定要好好睇睇。

【反省與建議】「俘虜」處置提案

要拆好簡單
冷氣軍師同我出晒去換班勇武既落場

你唔隱藏好自己身分 就拜託你唔好做前線亦唔好犯法

71得55萬人遊行

200萬+1係616

連登今朝較少人留意既一單新聞

「特朗普話有情報員留意到解放軍有喺邊境部署軍隊 , 希望事件得到和平解決」

新聞短 而 意思深遠 ... 如果大家再掛住爭論又中哂啲分化撚既計
我諗解放軍入城 就不遠既事

721 811

佢堂堂正正咁操入嚟就梗係唔驚啦！
但同你講，一定唔會咁順攤

而家唔只係解放軍壓境
而係已經有好多響香港境內
甚至已經動手做咗嘢

呢個時候絕對不能失去民意同外國嘅支持
林鄭寧可用短期嘅經濟傷害換取我地兩張皇牌
豬隊友竟然覺得咁樣係冇問題

由星期一癱瘓機場 大專宣佈無限期罷課 護士罷工
我已經感覺到愈嚟愈似64

唔好再浪費時間捉鬼，鬼根本一路都有，捉唔曬，我哋唯一可以做的係提醒自己保持冷靜，唔好受到隔離嘅人挑釁，見到唔對路就撳停佢

巴打再推多一步

估計解放軍已經入城！
高鐵送部隊到西九都只需要18分鐘
留意一下軍營啦
再多嘅我唔講得啦

怕佢老解

攬炒

又要阻人飛 又要想外國勢力介入 大家咁貪心

唔同既係好多香港人都唔會好似當日北京既咁天真。
美國軍艦係附近，大條道理保護僑民。

所以民意輿論就好重要 豬隊友一心唔care民意可以點
依家要做嘅係點搶返

只可說香港人太單純，對手太奸，捉棋要贏要知道對手下一步棋點行，免跌入陷阱

重洗咩出解放軍

而家班狗混左幾多老解邊個知

鬼係政府同黑警對付勇武嘅武器
對付和理，鬼可以做嘅嘢非常少
成班和理坐響度或者派傳單
邊個打人搞事立即影佢，交俾手足起底
咁已經係 “捉到鬼”

811之後，全香港都知道有鬼
呢張牌響手，已經方便咗好多

trump條tweet係old news嚟
入咗城又點 係要搏緊佢大軍壓境呀

推有勇有謀先嬴到場運動

一堆武警外援啦

推
前車可鑑

推 重要

[緊急分析]法！不！責！眾！

強文 多謝指教

你可以內部檢討，但不能對外認錯

終於有人提 呢幾日一直係度諗

最緊要識做到"藏",
你睇尋日公安好易露左底，
反而香港人好易潛到，就係兩邊既分別。

721

呢個咪係矛盾位囉
和理嘅目的係希望俾多d遊客帶香港示威者嘅信息返去
爆眼嘅果位也好，打頭嘅都好，希望更多人知道發生咩事
希望有更多人同情香港示威者遭遇
然後搵佢地嘅議員要求國家向香港施壓

而勇武就一心搞停飛
認為停飛就係搞到經濟，搞到林鄭就會贏

呢個就係我寫咁大段嘢嘅原因
睇吓啦捉緊盤咩棋，下一步行乜啦

敵人係唔會如你意架
你越係想一件事咁，佢就越係做其他方法
打緊仗呀

Pish

好文值得一推

818

exactly
和理非and 勇武 if 無or 唔肯協調的話，可以等收皮
不用軍隊

811 721

推！

有詳細睇返64個過程，都知道而家香港個劇本同8964當時係大致上一樣

811

真

認真post 要反省下各位手足 我地每一個都好重要

以史為鑑
以史為鑑
以史為鑑
以史為鑑
以史為鑑
以史為鑑

認真post 值得思考

團結呀大家

我覺得勇武要合作先 人哋和理非都遷就晒

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

其實我地係唔需要洗佢地腦，甚至唔需要接觸任何人，要做既野只需要貼去多大陸人既地方都係廣獨／粵獨poster就得....
只要將廣獨思想文宣貼到通街都係，中共見到就自然對放自由行落黎有所顧慮，將廣獨思想輸出從而增加中共管治成本同時減少自由行黎香港

巴打可以用下面條link去印，set左a5 size

攞

pish

食屎啦屌，如果我係果個比人打到腦出血既18歲靚仔見到你呢段真係激撚到中風

推
711
805
811
各位手足保持冷靜唔好比仇恨蒙蔽 運動先能成功

89年果時個個一窮二白
19年個個都有大量家產 而且美國佬好憎你中國
一出兵佢地半世努力賺既錢就無哂

求求大家幫幫手
緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

Push

屌 六四果陣通訊又差 電話都無部
依家一個tg群send出黎 番哂屋企飲湯啦
咪有得佢出兵打空氣

快d出兵啦 等攬炒呀

好

道歉，係因為阻住咗人。
道歉，係展示我哋嘅人民質素。

借個位

文宣道歉，希望保護過家園的你地明白我們的困境。
已包埋內地嘅示威活動

借多個位

free to print :

無論如何 發生咩事 都唔會割蓆！we connect

【重要通知】抗爭不割蓆手冊

請參閱

方隊 支拼

最後一段就係個分野
佢地成功比人離間 爭話事權
我地唔可以衰係度

你要報仇還是要個運動贏？
要報仇嘅，搞掂而家個運動
成班警犬送去國際法庭
Charge佢人道罪行時候就乜仇都可以報曬
咪咁天真打算用香港嘅本地司法制度可以懲治呢班人呀嘛？

巴打講得啱
我睇晒

支持道歉
因為道歉對象係旅客同記者
唔可以一句話唔道歉就算
唔好學警犬同林鄭d衰嘢

Agger
Push

好文 push

要點做先可以唔俾人離間？
個人覺得勇武前線一定要有共識
起碼要尊重番和理俾番部份位置和理做自己嘢
各自爬山互相照應唔係而家咁架

香港人可以食餃子，唔可以做餃子

中共好想十月一日前「平息」所有反對者安心睇煙花

好文冇人推

推唔好輕敵

已經有心理準備好

呼籲香港示威者面對故意挑釁的人，「把他們當空氣就好」

大批市民昨晚於機場集結，導致多班航班取消，到晚上一名大陸人被懷疑大陸公安，以及一名《環球時報》記者，被包圍襲擊。八九學運領袖王丹今日Facebook 發帖回應事件，指中共「故技重施」，故意派人挑釁示威民眾，拍下被毆打的照片，並製造「香港人毆打中國人」的假新聞。他呼籲香港示威者面對故意挑釁的人，「把他們當空氣就好」。

王丹憶述，1989 年六四前夕，中共曾把一輛破舊軍車丟棄於長安街上，然後把上車檢查的民眾誣指為「搶奪軍車，準備暴亂」，為六四開槍製造口實。看到昨晚香港機場有疑似公安的大陸人以及《環時》記者被圍，王丹認為中共現「故技重施」，派人用「苦肉計」，刻意挑釁示威民眾，繼而拍下被毆照片，在中國民眾中製造「香港人毆打中國人」的假新聞，同時為日後可能進行的鎮壓製造口實。

經歷過八九民運的王丹又自稱「過來人」，指自己一看就知道中共想做什麼。他呼籲示威者：「對於故意挑釁的人，不理他們便是，讓他們自我表演，把他們當空氣就好。」

他同時希望外界要明辨是非，相信示威者的理性，不會無緣無故暴力攻擊無辜者。他又指很多暴力衝突其實是中共派人假扮成示威者所為，他認為：「這方面，他們是慣犯」。

王丹在 1989 年學運前曾組織過悼念胡耀邦、撰文支持民主等活動，六四後拒絕逃亡，多次被中共逮捕入獄，後流亡至美國，取得哈佛大學歷史學博士學位。2012 年 9 月起，擔任國立清華大學人文社會學院客座助理教授；2015 年 8 月起，受聘於國立中正大學戰略暨國際事務研究所擔任客座助理教授。2017 年 7 月他離開台灣，返回美國。

推

----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

好文要推

呢個無矛盾
直頭有因果關係tim wo

阻遊客 -> 領事館關注 -> 俾壓力政府

有因果關係

事實上今日連trump 都出聲

唔完美可接受但需要改善改進。永不離棄義士。核彈都唔割。保持謙虛，行動大膽試著說 Hit and run + Be Humble。不要說 Be water- 游擊戰為主，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，3方配合游擊戰- 與警狗保持長距離防線，防止狗突然衝擊，可以安全退後。- 短期防守，絕不長期守。- 如果見到警狗開始佈防，就要立即全部人轉場地，令佢地on99咁浪費時間- 如果沒有辦法反擊畜龍或水車，不要等待畜龍或水車出現先退後。一見到佢地身影，設路障或陷阱後就立即退後。- 絕不硬頸，不能硬碰，更不要企硬對峙。- 不留戀任何戰線地點，要流水式打擊，打擊完就去下一個目標。- 聽同伴意見，不被捕為主。------------------光復香港,時代革命

其實我唔係要大家過份悲觀
只係而家同捉棋一樣
你要be water都需要知道對家會做乜
而我感覺係大家有點兒輕敵
同埋老奉覺得老解會操入嚟
所以出聲講，未必一定係如大家所想

推

捉到鬼同佢影selfie多謝支持參與 求放朋友圈

打大佬啦喂 大佬要出鬼出關公再出陰招

要用幽默同創意 佢捉唔到我哋條路

【反省與建議】「俘虜」處置提案

問題係而家撚有勇武咩
比人破頂暴力打完叫口號就叫勇武？

王丹的確係過來人
佢絕對有資格咁講
絕不重蹈六四覆轍
唔好再理班慣犯俾口實當權者啦

唔叫勇武，咁尋晚打環球條粉腸又除佢褲嘅果d叫乜？

大佬 割你老味咩
大家想做乜咪做乜囉 只要係幫到個運動

push

團結一致 穩定軍心 係唯一出路！
不割蓆！不分化！核爆都不割！

唔好再問割唔割 支唔支持！
黎到今時今日 死左幾個手足都仲問？

留守機場 做文宣 不捉鬼 只接機 不阻飛！

多謝手足 高汁

不割蓆 不分化 香港人一條心

其實中共一出老解 就會ddos連登同tg 每次都一樣
最怕就係一死左連登同tg d人收唔切風就死得人多

天真果個係你，天真到可以送到佢地上國際法庭，真係傻撚左個鼻

推，支持做文宣，不阻飛
想做嘢坐唔定嘅，起身幫手派傳單啦

中共總係…

呢樣唔好老定
老解出手一定封網
諗下69以黎，612，616
呢三日其實金鐘都停晒網咁
未計之後FB WHATAPP死
連登死
佢封網係有先兆，而且出戒嚴係名正言順合法斷網

又想搞革命,又唔信可以成功

烏克蘭果堆特警部隊上左國際法庭未好心要對付班撚樣就靠自己私了啦成日諗住靠人地

講咗成晚都少人留意...

盡快推廣bridgefy

唔好淨係俾情緒主導，
勇武智取缺一不可！

強文宣要進場啦。國際戰線，國內戰線都要打

撐國泰！買國泰！坐國泰

認真香港依家只係死路一條
佢出軍反而可以賭佢自爆
同其他國家幫拖

認同要靠自己,但係鬼知烏克蘭班人有冇要求送班狗上國際法庭

退一步講,我地成功咗想點都得啦,依家喺記者面前拳打腳踢佢地有鬼用咩